8月我地應該做d咩

相信好多師兄都已經睇左周保松嘅評論，我覺得重點如下：

1，特首林鄭昨天（8月5日）的記者會，核心訊息其實主要是：「整個反送中事件已經徹底變質，抗爭者在顛覆香港，摧毀社會穩定，挑戰國家主權，也即在搞革命，所以政府必須要用更強硬的手段對付示威者。」這是相當清楚的訊息，也是政府首次如此定性這場運動。

2，果不其然，林鄭早上開完記招，從下午開始，催淚彈便開始在各區遍地開花，一直延續到深夜而不止。香港人在罷工日，看著電視的直播畫面，很難不認同特首所說，香港真的很亂很亂啊，從天水圍、元朗、屯門、大埔、旺角、深水埗、黃大仙、金鐘、灣仔到北角，整個香港史無前例地煙霧彌漫，警察狠狠地打。

3，治亂世，必須用重典。接著下來的大規模的鎮壓、拘捕和檢控，遂變得順理成章，而且迫在眉睫。

可以預期，政府而家嘅策略係先抹黑運動性質已改變為挑戰國家主權，要求香港獨立（雖然有師兄的確有咁嘅主張，但我深信呢樣嘢絕對難以爭取到其他人支持）；繼而先主動挑釁（尋日各區催淚彈行動，今日拘捕浸大學生會會長），再發起濫捕，務求短時內收壓大部分前線示威者，運動就會失敗告終。

因此，我個人認為，8月嘅主旋律應該要係輿論戰，同時和理非都要進行升級行動。勇武須暫停，一來明知對方濫捕，何不保留實力；況且亦係時候俾人覺得支持運動唔止激進示威者，仲有好多其他較溫和支持者。

1，首先要做就係反駁運動已經變質，要喺和平遊行之中宣揚重申五大訴求，運動無變質，只係林鄭抹黑。人人做多一d,facebook狂share又好，落街派傳單又好，自己攪放映會都好，總之不受分化，盡力宣揚運動訴求不變。

2，其實應好好發揮「錢」呢個強項。講真而家好多人已經all in 呢場運動，只要發起眾籌活動，錢唔係問題，甚至好多人唔會需要你地解釋d錢會點用。除左登頭版，其實仲有好多其他嘢可以做，不論在明在暗。 例如book times square個電視播民間記者會等等，相好好人比我更有諗頭

3，嘗試發起進一步不合作運動，例如罷交差餉，罷交稅，罷換身份証等。另外經濟小弟唔識，以今時今日之民意，如果再組織一次全民㩒錢，會否可做成擠提或對政府做成壓力？

4，不同界別輪流罷工，希望一些特別行業可做成較大影響，但不要再做塞鐡道馬路等等。

5，繼續於機場宣傳，重申運動訴求，表明政府蓄意抹黑。

盡量爭取民意，反抗政府抹黑。到9月國慶將近，勇武再進場，全民再罷工，再加機場行動升級。

純屬個人意見

自推

推